\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm}

% Colors
\definecolor{navy}{HTML}{0B1D3A}
\definecolor{gold}{HTML}{C9933E}
\definecolor{darkgray}{HTML}{333333}
\definecolor{medgray}{HTML}{666666}
\definecolor{lightgray}{HTML}{E8E8E8}

% Section formatting
\titleformat{\section}{\large\bfseries\color{navy}}{}{0em}{}[\color{gold}\titlerule]
\titlespacing*{\section}{0pt}{14pt}{8pt}

% Remove page numbers
\pagestyle{plain}

% Hyperlinks
\hypersetup{colorlinks=true, urlcolor=navy, linkcolor=navy}

% List spacing
\setlist[itemize]{leftmargin=1.5em, itemsep=1pt, parsep=0pt, topsep=2pt}

\begin{document}

% ========== HEADER ==========
\begin{center}
{\LARGE\bfseries\color{navy} JESSICA PAOLA NAVARRO JES\'US}\\[4pt]
{\small DNI: 18211777}\\[2pt]
{\small Jr. Puerto Eten N\textdegree~151 -- Dpto. A-14, Residencial Manuel Scorza, Santiago de Surco}\\[2pt]
{\small \href{mailto:jnavarrojesus1@gmail.com}{jnavarrojesus1@gmail.com} \quad | \quad Tel\'efono: 948 336 389}\\[2pt]
{\small \href{https://www.linkedin.com/in/jessica-paola-navarro-jesus-76ba3636/}{LinkedIn} \quad | \quad \href{https://jessica-navarro.cofoundy.dev}{Portfolio Web}}
\end{center}

\vspace{6pt}
\noindent\small
Contadora P\'ublica Colegiada de la Universidad Privada Antenor Orrego - Trujillo, Colegiada y Habilitada. Con conocimiento y experiencia en Auditor\'ia Gubernamental y Privada, Contabilidad, Control Interno, Conciliaciones Bancarias, Arqueo de caja, toma de Inventario f\'isico, manejo del Sistema Integrado de Administraci\'on Financiera (SIAF), experiencia en auditor\'ia en contrataciones p\'ublicas y procedimientos log\'isticos. Con disposici\'on de contribuir con mi experiencia profesional en Empresas e Instituciones destacadas del Pa\'is. Con alto grado de Profesionalismo, orientada a la b\'usqueda permanente de la excelencia, desarrollo de trabajos orientados al logro de resultados. Buena capacidad organizadora y ejecutiva. Poseo habilidades para el liderazgo, an\'alisis, control y trabajo en equipo, bajo condiciones de presi\'on. Con dominio de Sistemas Inform\'aticos Contables gestores de bases de datos, lenguajes de programaci\'on y manejo de Windows Office; conocimiento Intermedio del Idioma Ingl\'es.

\vspace{2pt}
\noindent\small
Profesional proactivo, responsable, honesta y eficiente, con capacidad de integrar equipos de trabajo orientado al logro de objetivos y asumir cualquier responsabilidad que se me encomiende.

% ========== EDUCACION ==========
\section{ANTECEDENTES ACAD\'EMICOS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1.5em}}X@{}}
\textbf{Educaci\'on Superior} & Universidad Privada Antenor Orrego -- Trujillo (2001)\\
& Perteneciente al Tercio Superior\\[4pt]
& T\'itulo Profesional de Contadora P\'ublica \hfill (2002)\\
& Reg. CPC: 02-3793\\[4pt]
& Maestr\'ia en Ciencias Econ\'omicas - Menci\'on en Auditor\'ia\\
& Universidad Nacional de Trujillo (2014)\\
\end{tabularx}

% ========== CONOCIMIENTOS ==========
\section{CONOCIMIENTOS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1.5em}}X@{}}
\textbf{Microsoft Office} & Excel, Word, PowerPoint, Outlook\\[3pt]
\textbf{Sistemas} & SIAF (Sistema Integrado de Administraci\'on Financiera)\\
& Sistemas Inform\'aticos Contables, gestores de bases de datos\\[3pt]
\textbf{Herramientas} & Herramientas de internet, Windows Office\\
\end{tabularx}

% ========== HABILIDADES BLANDAS ==========
\section{HABILIDADES BLANDAS}

\begin{itemize}
\item \textbf{Comunicaci\'on s\'olida:} Claridad al presentar Informes de Auditor\'ia a la Gerencia y equipos.
\item \textbf{Resoluci\'on de problemas:} H\'abil en identificar problemas e implementar soluciones efectivas de manera r\'apida.
\item \textbf{Atenci\'on al detalle:} Precisi\'on en el an\'alisis, informes y cumplimiento.
\item \textbf{Trabajo en equipo:} Colaboraci\'on consistente con equipos interfuncionales para alcanzar metas y objetivos comunes.
\item \textbf{Gesti\'on de tiempo:} Capacidad de equilibrar m\'ultiples prioridades y cumplir con los plazos en entornos acelerados.
\item \textbf{Adaptabilidad:} Disposici\'on para aprender, mejorar habilidades y adaptarse a las necesidades cambiantes del entorno.
\end{itemize}

% ========== DIPLOMADOS ==========
\section{CAPACITACI\'ON PERSONAL Y PROFESIONAL -- DIPLOMADOS y/o PROGRAMAS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1em}}X@{}}
\textbf{DIPLOMADO} & \textbf{``Gesti\'on de Organizaciones P\'ublicas''}\\
& Escuela de Postgrado de la Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas UPC -- Lima\\
& Del 24 de agosto del 2016 al 20 de mayo de 2017.\\[6pt]

\textbf{PROGRAMA} & \textbf{``Programa b\'asico en Gesti\'on P\'ublica y Control Gubernamental para los \'Organos de Control Institucional''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 6 de junio al 22 de setiembre de 2016\\[6pt]

\textbf{PROGRAMA} & \textbf{``Programa de Especializaci\'on en Sistema Log\'istico Gubernamental''}\\
& Escuela Nacional de Control, en convenio con el OSCE\\
& Del 25 de setiembre de 2014 al 5 de febrero de 2015\\[6pt]

\textbf{DIPLOMADO} & \textbf{``Coaching de Equipos''}\\
& Educaci\'on Ejecutiva Gerencial de la Universidad de Ciencias Aplicadas UPC -- Lima\\
& Del 30 de junio al 18 de agosto de 2014.\\[6pt]

\textbf{PROGRAMA} & \textbf{``Programa en Ofim\'atica''}\\
& Microsoft Excel, Word, PowerPoint, Windows Me, Access, Herramientas internet\\
& Servicio Nacional de Adiestramiento en Trabajo Industrial - SENATI\\
& Del 3 de mayo al 5 de octubre de 2001.\\
\end{tabularx}

% ========== CURSOS ==========
\section{CAPACITACI\'ON PERSONAL Y PROFESIONAL -- CURSOS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1em}}X@{}}
\textbf{CURSO} & \textbf{``Potestad Sancionadora por Responsabilidad Administrativa Funcional''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 22 de noviembre al 03 de diciembre de 2022\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Opiniones vinculantes para la Identificaci\'on de Presuntas Responsabilidades''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 8 de abril de 2022\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Uso de Herramientas de Productividad y Trabajo Colaborativo''}\\
& Servicio Nacional de Certificaci\'on Ambiental para las Inversiones Sostenibles - SENACE\\
& Del 20 de abril de 2022\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Inteligencia emocional para equipos de Auditor\'ia y Control de Alto Rendimiento''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 16 de abril de 2021\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Estudio de Impacto Social''}\\
& Pontificia Universidad Cat\'olica del Per\'u\\
& Del 25 de octubre al 13 de noviembre de 2019\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Gesti\'on por Procesos Orientados a la Mejora Continua''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 14 al 26 de agosto de 2019\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Contrataciones del Estado''}\\
& Escuela Superior de Derecho, Empresa y Negocio - ESDEN\\
& Del 6 al 8 de noviembre de 2018\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Gesti\'on de Indicadores''}\\
& Universidad del Pac\'ifico -- Escuela de Gesti\'on P\'ublica\\
& Del 11 de setiembre al 2 de octubre de 2018\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Fundamentos del Proceso de Se\~nalamiento y Determinaci\'on de Responsabilidad de Funcionarios P\'ublicos''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 16 de abril al 19 de mayo de 2018\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Contrataciones del Estado''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 1 al 22 de agosto de 2016\\[5pt]

\textbf{CURSO} & \textbf{``Gesti\'on por procesos orientado a la mejora continua''}\\
& Contralor\'ia General de la Rep\'ublica -- Escuela Nacional de Control\\
& Del 8 al 24 de febrero de 2016\\
\end{tabularx}

% ========== IDIOMAS ==========
\section{IDIOMAS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1.5em}}X@{}}
\textbf{FRANC\'ES} & Nivel B\'asico - Intermedio\\
& Alliance Francesa de Trujillo (2003)\\[4pt]
\textbf{INGL\'ES} & Nivel Intermedio y Avanzado\\
& Instituto Cultural Peruano Norteamericano (IPCNA, 2002)\\
\end{tabularx}

% ========== EXPERIENCIA LABORAL ==========
\section{EXPERIENCIA LABORAL}

% --- ONPE ---
\noindent
\textbf{10.jul.2025 -- 22.oct.2025}\\
\textbf{OFICINA NACIONAL DE PROCESOS ELECTORALES - ONPE}\\
\'Area: Sub Gerencia de Verificaci\'on y Control \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Servicio de An\'alisis y Monitoreo Contable Financiero respecto a la Informaci\'on Financiera presentada por los Partidos Pol\'iticos.
\item Informe correspondiente a la admisibilidad de la presentaci\'on de la Informaci\'on Financiera Annual-IFA 2024 de los partidos pol\'iticos asignados.
\item Visitas de verificaci\'on y control de la Informaci\'on Financiera Anual -- IFA 2024 de los partidos pol\'iticos asignados.
\item Reporte sobre la identificaci\'on de observaciones advertidas y presuntas infracciones a las normales legales y reglamentarias.
\item Elaboraci\'on de informes t\'ecnicos de verificaci\'on y control de la IFA 2024 de los partidos pol\'iticos asignados.
\item Revisi\'on de los archivos corrientes de los partidos pol\'iticos asignados.
\item Seguimiento a las notificaciones de los informes t\'ecnicos de la IFA 2024.
\end{itemize}

% --- CGR / SENASA ---
\noindent
\textbf{11.jun.2024 -- 31.mar.2025}\\
\textbf{CONTRALOR\'IA GENERAL DE LA REP\'UBLICA - CGR}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional del Servicio Nacional de Sanidad Agraria - SENASA\\
Cargo: \textbf{Auditor Especialista 3 en Gesti\'on}
\begin{itemize}
\item Auditor\'ia de Cumplimiento en ``Medidas sanitarias, infracciones y sanciones en el monitoreo de residuos qu\'imicos y otros contaminantes en alimentos agropecuarios primarios y piensos, y en la fiscalizaci\'on post registro e inspecciones inopinadas en la comercializaci\'on de plaguicidas de uso agr\'icola y de productos veterinarios''. Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item Servicio de Control Simult\'aneo -- Visita de Control al Terminal Portuario Multiprop\'osito de Chancay-Huaral. Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item Servicio de Control Concurrente a la Ejecuci\'on y supervisi\'on de la obra ``Construcci\'on del Centro de Operaciones de mosca de la fruta en San Sebasti\'an-Cusco''. Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item Informe de Acci\'on de Oficio Posterior ``Pagos a Micro y Peque\~nas Empresas en el marco del Art\'iculo 15.1 de la Ley n\textdegree~30056''. Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item Servicio de Control Espec\'ifico (SCE) a Hechos con Presunta Irregularidad -- BID n\textdegree~4457/OC-PE. Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item Revisi\'on de la carpeta del SCE y Auditor\'ia de Cumplimiento.
\item Supervisi\'on en la ejecuci\'on de los procedimientos.
\item Planificaci\'on y ejecuci\'on de Acciones Simult\'aneas, Control Concurrente y Orientaci\'on de Oficio.
\end{itemize}

% --- SENACE ---
\noindent
\textbf{14.jul.2016 -- 7.jun.2024}\\
\textbf{SERVICIO NACIONAL DE CERTIFICACI\'ON AMBIENTAL PARA LAS INVERSIONES SOSTENIBLES - SENACE}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor Especialista 2}
\begin{itemize}
\item Servicio de Control Espec\'ifico (SCE) a Hechos con Presunta Irregularidad -- Ventanilla \'Unica de Certificaci\'on Ambiental (EVA). Supervisor de la Comisi\'on de Control.
\item SCE a Hechos con Presunta Irregularidad -- Evaluaci\'on de EIA del Proyecto Minero El Padrino.
\item Elaboraci\'on de la carpeta del SCE. Elaboraci\'on del Plan del Control Espec\'ifico.
\item Desarrollo de los procedimientos. Elaboraci\'on de la Matriz. Elaboraci\'on del Pliego de Hechos.
\item Elaboraci\'on del Informe del SCE. Elaboraci\'on de Informe de Acci\'on de Oficio Posterior -- AOP.
\item Auditor\'ia de cumplimiento a los ``Procesos de contrataciones de bienes y servicios''. Jefe de la Comisi\'on de Control.
\item Planificaci\'on y ejecuci\'on de Acciones Simult\'aneas, Control Concurrente y Orientaci\'on de Oficio.
\end{itemize}

% --- PRODUCE ---
\noindent
\textbf{04.feb.2015 -- 30.jun.2016}\\
\textbf{MINISTERIO DE LA PRODUCCI\'ON}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Auditor\'ia de cumplimiento a las ``adquisiciones y contrataciones de bienes y servicios''.
\item Auditor\'ia de cumplimiento al proceso de contrataci\'on del ``servicio de asistencia t\'ecnica a productores cafetaleros''.
\item Elaborar y ejecutar el plan y programa de la auditor\'ia de cumplimiento.
\item Elaboraci\'on del memorando de control interno. Elaboraci\'on de la matriz de desviaciones de cumplimiento.
\item Elaborar el informe de auditor\'ia.
\end{itemize}

% --- MSI ---
\noindent
\textbf{21.mar.2013 -- 30.ene.2015}\\
\textbf{MUNICIPALIDAD DISTRITAL DE SAN ISIDRO}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Examen Especial a los Arbitrios Municipales de la MSI.
\item Integrante de comisi\'on en el ``Examen Especial a las Actividades Culturales de la MSI''.
\item Integrante de comisi\'on en el ``Examen Especial a la Gerencia de Desarrollo Social de la MSI''.
\item Elaboraci\'on del Memorando de Control Interno. Elaboraci\'on de hallazgos.
\item Seguimiento de Medidas Correctivas de las Recomendaciones emergentes de los diferentes Informes de Control.
\end{itemize}

% --- UNFV ---
\noindent
\textbf{15.jul.2011 -- 20.mar.2013}\\
\textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL FEDERICO VILLARREAL}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Integrante de comisi\'on en el ``Examen Especial a las Contrataciones de la UNFV''.
\item Examen Especial a la Promoci\'on Docente, categor\'ia de asociados a principales y cumplimiento del r\'egimen de dedicaci\'on exclusiva, y tiempo completo en la UNFV.
\item Participaci\'on como veedor en los procesos de selecci\'on.
\item Actividad de Control ``Silencio Administrativo TUPA''.
\end{itemize}

% --- PRONAA ---
\noindent
\textbf{23.nov.2009 -- 8.jul.2011}\\
\textbf{PROGRAMA NACIONAL DE ASISTENCIA ALIMENTARIA -- PRONAA / MIMDES}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Integrante en la comisi\'on del Examen Especial al Proceso de Planificaci\'on y Ejecuci\'on de Adquisiciones de Alimentos, Bienes y Servicios.
\item Actividad de Control al Programa Integral de Nutrici\'on.
\item Elaboraci\'on de los Informes en la Actividad de Control ``Inspecci\'on de Activos Fijos'', ``Arqueo de Caja'' y ``Verificaci\'on de la legalidad de software''.
\item Verificaci\'on y Evaluaci\'on del Seguimiento de Medidas Correctivas.
\item Actividad de Control ``Silencio Administrativo TUPA''.
\end{itemize}

% --- GRLL ---
\noindent
\textbf{1.oct.2007 -- 20.nov.2009}\\
\textbf{GOBIERNO REGIONAL DE LA LIBERTAD - GRLL}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Examen Especial a los Sistemas Administrativos periodo 2007-2008 del GRLL.
\item Examen Especial a la UGEL Chep\'en periodo 2008.
\item Integrante de comisi\'on en el Examen Especial Gerencia Regional de Transportes y Comunicaciones del GRLL.
\item Examen Especial a la Informaci\'on Presupuestal del GRLL a nivel Pliego-Ejercicio 2007.
\item Integrante de comisi\'on en el Examen Especial a la Direcci\'on Regional Agraria GRLL.
\item Participaci\'on como veedor en procesos de selecci\'on bajo D.Leg N\textdegree~1017.
\item Elaboraci\'on de Informes de Evaluaci\'on de Medidas de austeridad.
\end{itemize}

% --- UNCP ---
\noindent
\textbf{28.mar.2005 -- 28.set.2007}\\
\textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL DEL CENTRO DEL PER\'U - UNCP}\\
\'Area: \'Organo de Control Institucional \quad | \quad Cargo: \textbf{Auditor}
\begin{itemize}
\item Auditor\'ia a los Estados Financieros 2005-2006.
\item Examen Especial sobre el Reconocimiento, Declaraci\'on y Calificaci\'on de los derechos Pensionarios obtenidos al amparo del D.L. 20530.
\item Examen Especial de las Medidas de Austeridad, Racionalidad y Disciplina.
\item Participaci\'on como veedor en los procesos de selecci\'on, en la adquisici\'on de bienes y contrataci\'on de servicios.
\item Actividad de control en la ejecuci\'on de Arqueo de Caja.
\item Verificaci\'on del SAD.
\end{itemize}

% --- AMERICANA SRL ---
\noindent
\textbf{Noviembre 2004 -- Febrero 2005}\\
\textbf{EMPRESA DE SERVICIOS GENERALES ``AMERICANA'' SRL}\\
\'Area: Contabilidad y Finanzas \quad | \quad Cargo: \textbf{Asistente en Contabilidad}
\begin{itemize}
\item Conciliaciones Bancarias, Inventarios, Elaboraci\'on de Planillas, PDT, Registro de Compras, Registro de Ventas.
\end{itemize}

% --- GUIBERT ---
\noindent
\textbf{Enero 2003 -- Diciembre 2003}\\
\textbf{GUIBERT \& ASOCIADOS S.C. -- CONTADORES Y AUDITORES}\\
\'Area: Auditor\'ia Financiera a la Empresa Tableros Peruanos S.A.\\
Cargo: \textbf{Asistente en Auditor\'ia}
\begin{itemize}
\item Evaluaci\'on del Sistema de Control Interno, Cuentas por Cobrar a Clientes, Proveedores, preparaci\'on para la migraci\'on a un nuevo Software Contable.
\end{itemize}

% ========== RECONOCIMIENTOS ==========
\section{RECONOCIMIENTOS}

\noindent
\begin{tabularx}{\textwidth}{@{}l@{\hspace{1em}}X@{}}
\textbf{Jul -- Dic 2011} & Evaluaci\'on del Desempe\~no Laboral, realizado por la Jefatura de la Oficina Central de Recursos Humanos de la UNFV, obteniendo un puntaje final de 92.29 calificando como \textbf{Muy Bueno}.\\[6pt]

\textbf{09/Nov/2011} & Resoluci\'on N\textdegree~2174-2011-R-COG-UNFV, Reconocer y felicitar los m\'eritos personales y profesionales del personal administrativo del \'Organo de Control Institucional de la UNFV, quienes se desempe\~nan con eficiencia, responsabilidad y dedicaci\'on.\\[6pt]

\textbf{09/Nov/2010} & Del Director Ejecutivo del PRONAA por demostrar una labor Proactiva, cumplimiento de funciones, \'etica profesional y capacidad moral.\\[6pt]

\textbf{26/Feb/2009} & Resoluci\'on Ejecutiva Regional N\textdegree~694-2009-GRLL-PRE, del Presidente del Gobierno Regional de La Libertad. Agradecimiento y Felicitaciones al Personal del \'Organo de Control Institucional del GRLL por la participaci\'on como veedor, en el Concurso de Evaluaci\'on de Docentes.\\
\end{tabularx}

\end{document}
